全球最大藍店：Nike、蘋果遭爆欲遊說弱化防維吾爾人強迫勞動法案

〔編譯黃靖媗／綜合報導〕美國「防止維吾爾人強迫勞動法案」（Uyghur Forced Labor Prevention Act）今年9月已在美國聯邦眾議院以406票同意、3票反對通過，尚須聯邦參議院通過、總統簽署等程序，才能正式上路。但《紐約時報》披露，Nike、蘋果公司與可口可樂等知名大企業派出的說客，曾試圖遊說國會，削弱該法案的部分限制。

根據美國國會員工、相關知情人士，與企業揭露的遊說資金資訊，Nike、蘋果與可口可樂皆曾耗費鉅資，試圖說服國會弱化「防止維吾爾人強迫勞動法案」。企業聘請的說客們指出，儘管企業也強烈譴責中國強迫新疆少數民族勞動，但該法案將損害他們扎根中國的供應鏈。

對此，國際運動品牌Nike的全球傳播總監羅希特（Greg Rossiter）澄清，Nike的說客沒有反對「防止維吾爾人強迫勞動法案」，僅與國會員工針對消除強迫勞動與保護人權等議題，進行「有建設性的討論」。

在2020年前3季中，Nike在組織內部花費了92萬美元（約新台幣2626萬元）遊說國會、政府機關，涉及的主題包含「防止維吾爾人強迫勞動法案」、氣候變遷議題、稅賦、體育補助金等等，並支付40萬美元（約新台幣1142萬元），委託外部遊說公司就上述議題進行遊說。可口可樂的前3季則總共花費468萬美元（約新台幣1.3億元）在各項議題的遊說工作上，蘋果也花費9萬美元（約新台幣257萬元）聘請遊說公司。

獲得美國兩黨支持的「防止維吾爾人強迫勞動法案」，將禁止製程中迫害新疆少數民族的產品進口，由於新疆原物料生產豐沛，法案涉及的產品相當廣泛，包含棉花、糖、番茄，與煤炭等等，許多涉嫌強迫新疆少數民族勞動的成衣加工廠、製鞋廠的產品，也在禁止進口的名單內。

為錢乜都做得出

人權破壞者 Nike 同蘋果

蘋果真係乞衣黎 9萬美金就想遊說 人地攬炒巴郁d都幾百萬上落啦

連登仔幾時開始戒apple

nike 蘋果遊說 壓逼及逼害真主阿拉信徒 nike 蘋果先識驚

鬼叫維吾爾人唔夠黑咩

商家佬

: Black live matters. Uyghurs aren’t black so I don’t give a shit to their lives.

:With every breath we take, we must commit to being that change, and to creating a better, more just world for everyone.

Excluding Uyghurs

Nike都被日本人屌緊

boycott iPhone 12

手機台:唔計

聖戰士幾時去nike搶波鞋

原來要美國出手咁平 咁我地集資下叫美國d議員出手未幾好？